Uemoisas sel 31sel Märtsis
Koggukonna-kohtus.
Koos ollid Kohtumees Jürri Eldermann
Körwasmehhed Jaan Rosenbaum
" Jaan Jaansohn.
Uemoisast. Astus ette kaebaja Tüdruk Leno Kriek ja kaebas Uemoisa Rentherra Seppa Jürri Kleinseppa naese Kaie peale, et nim. Kai Kleinsepp on kaebaja käest 1868 aast. Januari Kuul rahha laenanud 10 Rub. höb. omma wenna Hindrek Jakow'ile, kes 1869 aast. Januaris on kronu tenistusse läinud ja nüüd ennam taggasi maksta ei wöi, sellepärrast ka kaebataw Kai Kleinsep kaebaja Leno Kriek'il taggasi maksta ei tahha.
Kaebataw, Kai Kleinsep wastab: et temma mitte ei olle sedda rahha laenanud waid temma wend Hindrek Jakow, sest Leno Krik on Hindrek Jakowiga seltsis käinud sedda rahha kaebaja öe käest ühhel öhtul tomas, agga on sedda rahha Kai Kleinseppa kätte annud kes sedda omma kappi on pannud, ja teisel hommikul Hindrek Jakow sedda rahha sealt ärrawötnud: ommeti ei wöi temma sallata et temma on lubbanud selle eest hea seista et se rahha jälle maksetud saab.
Kohhus möistab: Kai Kleinsep, kes sedda rahha Leno Krieki käest on wastowötnud, omma kappi pannud, ja lubbanud selle taggasimakso eest hea seista peab Leno Kriek'il sedda rahha täieste taggasi maksma.
Kai Kleinseppa palwe peale peab se rahha kakskord makstud sama, süggisel 1869 wiis Rub. höb. ja süggisel 1870 wiis Rub. höb.
Kaebaja leppib sellega.
